\documentclass[Cours,logo,sol,12pt]{cueep}

% Pour des marges plus petites sans gestions page de garde:
% \documentclass[A4,logo,sol]{cueep}

\usepackage{lipsum}
\nosolout=0
\logo{logo}
\titre{Démonstration de la classe Cueep}
\auteur{Vincent Ledda}
\reference{Démo}
\motsclefs{latex, cueep, classe, démonstration}

\ladate{\today}

\composante{La classe Cueep}


\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage


\section{Lettres droites}


\begin{verbatim}
$\int_0^{\pi}\e^{\i\pi t}\D{t}=\frac{-\i \e^{\i{\pi}^2}+\i}{\pi}$
\end{verbatim}
\begin{center}
\fbox{$\int_0^{\pi}\e^{\i\pi t}\D{t}=\frac{-\i \e^{\i{\pi}^2}+\i}{\pi}$}  
\end{center}


\section{Les coordonnées des vecteurs}
\begin{verbatim}
$\coord{4}{5}$
$\cooord{4}{5}{6}$
\end{verbatim}
\begin{center}
\fbox{$\coord{4}{5} \cooord{4}{5}{6}$}  
\end{center}


\section{Les systèmes}
\begin{verbatim}
$\sys{4x+6y=5}{-8x+5y=17}$
$\syst{4x+6y=5}{-8x+5y=17}{8x-8y=12}$
$\systt{4x+6y+5z+4t=5}{-8x+5y-3z+2t=17}{-x+y\quad+z=3}{-x+\quad+3z-t=5}$

\end{verbatim}
\begin{center}
\fbox{$\sys{4x+6y=5}{-8x+5y=17}\syst{4x+6y=5}{-8x+5y=17}{8x-8y=12}\systt{4x+6y+5z+4t=5}{-8x+5y-3z+2t=17}{-x+y\quad+z=3}{-x+\quad+3z-t=5}$}  
\end{center}


\section{Les repères}
\begin{verbatim}
\oij
\oIJ
\oijk
\oIJK
\end{verbatim}
\begin{center}
\fbox{
\oij
\oIJ
\oijk
\oIJK}  
\end{center}


\section{Les ensembles de nombres}
\begin{verbatim}
\N
\Z
\Q
\R
\C
\K
\De
\end{verbatim}
\begin{center}
\fbox{$\N\Z\Q\R\C\K\De$}  
\end{center}

\section{Environnement}



\begin{thm}[Holditch]
  Soit une corde de longueur donnée qui glisse sur une courbe convexe
  fermée $(\mathcal{C})$. Considérons un point de cette corde qui la
  divise en deux segments de longueur $a$ et $b$. Ce point décrit une
  nouvelle courbe $(\mathcal{C}')$. Sous certaines hypothèses, l'aire
  comprise entre les deux courbes $(\mathcal{C})$ et $(\mathcal{C}')$
  est donnée par $\pi ab$.
\end{thm}



\begin{exercice}
  Donner la forme canonique de  $f(x)=x^2+4x-5$ et préciser les
  coordonnées de l'extremum. 



  \begin{sol} 

    \begin{eqnarray*}
       h(x)=2x^2+6x+1\\
       h(x)=2(x^2+3x+\frac{1}{2})\\
       h(x)=2(x+\frac{3}{2})^2+1-2\frac{9}{4}=2\left(x+\frac{3}{2}\right)^2-\frac{7}{2}
    \end{eqnarray*}

Ainsi $h(x)\geq \frac{-7}{2}$ et $h(-\frac{3}{2})=\frac{-7}{2}$ ce qui
signifie que $h$ admet $\frac{-7}{2}$ comme minimum et qu'il est
atteint pour $x=-\frac{3}{2}$.


  \end{sol}
\end{exercice}


\begin{exercice}[Titre]
\lipsum[4]

\end{exercice}

\begin{pro}  Soit $z=a+{\i}b$ avec $a$ et $b$ réels.
  \begin{Itemize}
  \item $z\times \overline{z}=|z|^2=a^2+b^2$
  \item $z=0 \Leftrightarrow |z|=0$
  \item Si $z\neq 0$, alors $\cfrac{z\overline{z}\,}{|z|^2}=1$.
  \end{Itemize}
\end{pro}

Soit $f$ une fonction définie sur un intervalle $I$.


   \begin{Def} On suppose que l'ensemble de définition de $f$ contient
     un intervalle du type $[A;+\infty[$.

          Soit $l$ un réel, une fonction $f$ tend vers $l$ quand $x$ tend vers $+\infty$  si et seulement si tout intervalle ouvert contenant $l$ contient aussi toutes les valeurs de $f(x)$ pour $x$ assez grand.
        \end{Def}

On note alors $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow +\infty}f(x)=l}$ 

\begin{cor}
 Un corrolaire
\end{cor}

\section{Divers}
\begin{verbatim}
\Cueep
\end{verbatim}

\begin{center}
\fbox{\Cueep}  
\end{center}


\begin{verbatim}
$\R\setminus\ens{-1}$
\fonction{f}{\R\setminus\ens{-1}}{\R\setminus\ens{2}}{x}{\frac{2x+4}{x+1}}
$\angle{AB}{AC}$
\end{verbatim}

\begin{center}
\fbox{$\R\setminus\ens{-1}$}  
\end{center}

\begin{center}
\fonction{f}{\R\setminus\ens{-1}}{\R\setminus\ens{2}}{x}{\frac{2x+4}{x+1}}
\end{center}

\begin{center}
\fbox{$\angle{AB}{AC}$}  
\end{center}




\section{Les qcm}
\begin{verbatim}
\begin{Qcm}[4]
\item $f'(-1)$ vaut?
  \begin{qcm}
    \item 0
    \item -1
    \item 0.5
    \item 2
  \end{qcm}
\item L'équation $f'(x)=0$ admet combien de solution sur l'intervalle
  $]-2;3]$?
  \begin{qcm}
  \item aucune
  \item 1
  \item 2
  \item 3
 \end{qcm}
\end{Qcm}
\end{verbatim}
\begin{center}
\begin{Qcm}[4]
\item $f'(-1)$ vaut?
  \begin{qcm}
    \item 0
    \item -1
    \item 0.5
    \item 2
  \end{qcm}
\item L'équation $f'(x)=0$ admet combien de solution sur l'intervalle
  $]-2;3]$?
  \begin{qcm}
  \item aucune
  \item 1
  \item 2
  \item 3
 \end{qcm}
\end{Qcm}
\end{center}

\newseance



\begin{verbatim}
\qcmTexte{Chaque réponse exacte rapporte 2 points. Une
  réponse inexacte enlève 0,5 point. Une question sans réponse ne
  rapporte ni n'enlève aucun point.}
\begin{Qcm}[5]
\item $f'(-1)$ vaut?
  \begin{qcm}
    \item 0
    \item -1
    \item 0.5
    \item 2
    \item 4
  \end{qcm}
\item L'équation $f'(x)=0$ admet combien de solution sur l'intervalle
  $]-2;3]$?
  \begin{qcm}
  \item aucune
  \item 1
  \item 2
  \item 3
 \end{qcm}
\end{Qcm}
\end{verbatim}
\begin{center}
  
\qcmTexte{Chaque réponse exacte rapporte 2 points. Une
  réponse inexacte enlève 0,5 point.}
\begin{Qcm}[3]
\item $f'(-1)$ vaut?
  \begin{qcm}
    \item 0
    \item -1
    \item 0.5
    \item 2
    \item 4
  \end{qcm}
\item L'équation $f'(x)=0$ admet combien de solution sur l'intervalle
  $]-2;3]$?
  \begin{qcm}
  \item aucune
  \item 1
  \item 2
  \item 3

 \end{qcm}
\end{Qcm}
\end{center}

\section{Cours à trous}
\label{sec:cours-trous}



Version complète obtenue avec \begin{verbatim}\etudiant=0\end{verbatim}:

\etudiant=0

\begin{prof}
  \begin{thm}[Thalès]
   Soient un triangle $OMB$ et deux points $N$ et $A$ respectivement
   sur les droites $(OM)$ et $(OB)$. Alors les droites $(BM)$ et
   $(AN)$ sont parallèles si et seulement si  les rapports algébriques suivants sont égaux:
   \begin{equation*}
     \cfrac{\overline{OA}}{\overline{OB}}=   \cfrac{\overline{ON}}{\overline{OM}}
   \end{equation*}
  \end{thm}
\end{prof}


Version à compléter obtenue avec \begin{verbatim}\etudiant=1\end{verbatim}:


\etudiant=1

\begin{etud}
  \begin{thm}[Thalès]
   Soient un triangle $OMB$ et deux points $N$ et $A$ respectivement
   sur les droites $(OM)$ et $(OB)$. Alors les droites \blanc et
   \blanc sont parallèles si et seulement si  les rapports algébriques suivants sont égaux:
  
   \vspace{2cm}
  \end{thm}
\end{etud}




\section{Les figures}

\subsection{exemple simple}

\begin{verbatim}
\begin{Figures}{largeur=100mm,hauteur=40mm}{11}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit,
 sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut
 enim ad minim
 veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex
 ea commodo 
consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit
esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat
cupidatat
 non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum
.
.
.
\end{Figures}
\end{verbatim}

\begin{Figures}{largeur=100mm,hauteur=40mm}{11}
\lipsum[1]
\end{Figures}

\subsection{Avec énumération}

\begin{verbatim}
\begin{Figures}{largeur=100mm,hauteur=40mm}{11}
\item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
\item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
\item Lorem ipsum
.
.
.
\end{figures}
\end{verbatim}
\begin{Figures}{largeur=100mm,hauteur=40mm}{11}
\item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
\item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
\item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
\item Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.
\end{Figures}

\subsection{Changement de position: figure à droite}
\begin{verbatim}
\begin{Figures}{largeur=100mm,hauteur=40mm,position=r}{11}
.
.
.
\end{figure}
\end{verbatim}
\begin{Figures}{largeur=100mm,hauteur=40mm,position=r}{11}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do
eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad
minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in
reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla
pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in
culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do
eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad
minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in
reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla
pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in
culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.
\end{Figures}

\subsection{Avec une décoration (ici une ombre)}

\begin{verbatim}
\begin{Figures}{largeur=100mm,hauteur=40mm,decoration=s}{11}
.
.
.
\end{figure}
\end{verbatim}
\begin{Figures}{largeur=100mm,hauteur=40mm,decoration=s}{11}
\lipsum[4]\end{Figures}

\subsection{Réduction de l'image}
\begin{verbatim}
\begin{Figures}{largeur=50mm,hauteur=40mm}{11}
.
.
.
\end{figure}
\end{verbatim}

\begin{Figures}{largeur=50mm,hauteur=40mm}{11}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do
eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad
minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in
reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla
pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in
culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do
eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad
minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in
reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla
pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in
culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.
\end{Figures}


\end{document}








